\RequirePackage{etex}
\documentclass[c]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc} % UTF-8
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel} % francisation
\usepackage[babel=true,kerning=true]{microtype}%règle le souci du ":" dans les domaines
\usepackage{amssymb} % the amsfont symbols
\usepackage{multicol} % Multi-colonnes
\usepackage{calc} % Opérations
\usepackage{cancel} % draw diagonal lines
\usepackage{units} % typesetting units and nice fractions
\usepackage{wrapfig} % allows figures or tables to have text wrapped around
\usepackage{pst-all,pst-eucl}
\usepackage{wasysym} % Symbole Euro
\DecimalMathComma
\usepackage{tikz,tkz-tab,tkz-fct}


% Theme
\usetheme{Warsaw}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamersize{text margin left=0.5cm}
\setbeamersize{text margin right=0.5cm}

\title{ 2\up{nde} 8 : revision rapide 1 }
\author{N.Talabardon}
\institute{Lycée LITTTRÉ}
\date{vendredi 7 décembre 2018}
\begin{document}
  \begin{frame}
    \titlepage
  \end{frame}

    \begin{frame}
      \frametitle{Question 1}
          \begin{exampleblock}{}
                Soient les points C et A de coordonnées respectives $\left(5;2\right)$ et $\left(-2;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[AC]$.
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 2}
          \begin{exampleblock}{}
                Soient les points B et A de coordonnées respectives $\left(3;4\right)$ et $\left(-2;3\right)$
Déterminer la longueur  $AB$.
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 3}
          \begin{exampleblock}{}
                Soient les points M et B de coordonnées respectives $\left(1.5;2.5\right)$ et $\left(3;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $B$ par rapport à $M$.
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Question 4}
          \begin{exampleblock}{}
                Quelle est la nature du quadrilatère ABCD ?\part{\part{title}}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{FIN DU TEST}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{DEBUT DE LA CORRECTION}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
      \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 1 }
      \begin{exampleblock}{}
          Le point $M$ est le milieu de $[AC]$.\\
Il a donc pour coordonnées :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{A}+x_{C}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{A}+y_{C}}{2}$\\
$x_{M}=\dfrac{-2 + 5}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$y_{M}=\dfrac{2 + 3}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$\mathbf{M\left(\frac{3}{2};\frac{5}{2}\right)}$\\

      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 2 }
      \begin{exampleblock}{}
          $AB=\sqrt{ \left(x_{B}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{B}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AB=\sqrt{ \left(3 - \left(-2\right) \right)^2 +\left(4 - 3 \right)^2 }$\\
$AB=\sqrt{ \left(2 + 3 \right)^2 +\left(-3 + 4 \right)^2 }$\\
$AB=\sqrt{5^2 +1^2 }$\\
$AB=\sqrt{ 25 +1 }=\mathbf{\sqrt{26}}$\\

      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 3 }
      \begin{exampleblock}{}
          Puisque $D$ est le symétrique de $B$ par rapport à $M$, le point $M$ est donc le milieu de $[BD]$ :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{B}+x_{D}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{B}+y_{D}}{2}$\\
D'une part : $1.5=\dfrac{3+x_{D}}{2}$ \\
$1.5\times 2=3+x_{D}$ \\
$3.0=3+x_{D}$ \\
$x_{D}=-3 + 3.0=\mathbf{0.0}$ \\
D'autre part : $2.5=\dfrac{4+y_{D}}{2}$ \\
$2.5\times 2=4+y_{D}$ \\
$5.0=4+y_{D}$ \\
$y_{D}=-4 + 5.0=\mathbf{1.0}$ \\
$\mathbf{D\left(0.0;1.0\right)}$
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 4 }
      \begin{exampleblock}{}
          D'après les questions précédentes, le quadrilatère $ABCD$ a ses diagonales qui se coupent en leur milieu $M$.\\ C'est donc un parallélogramme.
      \end{exampleblock}
    \end{frame}
\end{document}
